# Решения тестового и основного задания в симуляторе

## Список актуальных задачек

### Общие

- [ ] Вынести всё на гитхаб - там больше народу увидит репозиторий
- [ ] Попробовать ROS2 Humble вместо Galactic - там сильно дольше поддержка анонсирована (до 2027) и все пакеты поддерживаются и фиксятся именно в ветке Humble. Есть надежда, что там более стабильно будет работать slam_toolbox
- [ ] Разнести тестовую задачу и основную задачу в разные ws
- [ ] Написать инструкцию по запуску решений для будущих поколений
- [ ] Написать статью по решению этой задачки
- [ ] Если вдруг получится прикольный промежуточный пакет - выложить его в отдельный репозиторий

### Основная задача

- [ ] Спавнить второго turtlebot только с одометрией в лабиринт
- [ ] Разнести топики роботов в разные namespace, чтобы они не пересекались
- [ ] Сделать обе ветки решения, как мы хотели на хакатоне - симпл-димпл и сусанин.
- [ ] Отдельно вынести и проработать решения Игоря Нуруллаева - explore_nash, управлялка роботом с одометрией, детектилка позиции робота по арукам.
- [ ] Попробовать докрутить готовые решения - explore_lite и aruco_detect
- [ ] Доворачиваться роботами друг к другу при обранужении
- [ ] Строить обратный путь по чистой одометрии для спасаемого, отправлять её спасаемому, протестировать для разных расположений
- [ ] Выводить робота обратно след в след, как команда из ИТМО
- [ ] Продумать ещё варианты вывода спасаемого
- [ ] Подобрать таки рабочую стейт машину для ROS2 - пригодится на будущее
- [ ] Генерить спасаемого в случайном месте и положении
- [ ] Генерить случайный лабиринт в Gazebo

### Тестовая задача

- [ ] Докрутить explore_lite или explore_nash, чтобы робот находил все QR коды
